旅遊業：政府應動用旅遊業賠償基金向每間旅行社派16萬元

旅遊界立法會議員姚思榮表示，本港旅遊業正值冰封時期，不少旅行社只剩餘不足一成生意，情況較2003年沙士時更差。他在本台節目表示，自政府呼籲市民不要外遊後，不少顧客退團，希望政府考慮為旅行社提供補償，並推出新一輪防疫抗疫基金，提高資助金額。旅行社東主協會會長葉慶寧希望，政府容許旅遊業動用旅遊業賠償基金中的3億元，令每間旅行社可獲派16萬元，度過難關；但由於動用基金涉及修例，因此希望政府先向業界撥出3億元，完成修例後再由基金回撥庫房。姚思榮就認為有一定困難，指立法會內委會仍未選出主席，預計修例不能在今屆會期完成。

酒店業主聯會執行總幹事李漢城指，去年的社會事件令本港酒店入住率及收益大減，加上疫情令入境人數大跌，形容業界現時是以「有幾多間房有人住」來計算生意。他希望政府為酒店從業員提供協助，保障員工生計。

乜旅業賠償基金唔係賠俾客㗎咩？幾時變咗用來補貼旅行社

班乞兒不如拎個兜去行人隧道乞啦

自己做唔掂就R錢? 痴撚線

16萬眨吓眼燒曬啦
想落格咋吓

睇住班柒頭狗咬狗真係好爽

依家只係開始

做生意有賺冇蝕

而家即刻開間旅行社趕唔趕得切

輸打贏要 賺錢唔見你分比人

本身09年已經冇錢收,宜家得返唔夠7億

到時有意外基金唔夠錢賠點算?

袋完即刻執笠

R左16萬再執笠

你老母垃圾政府
旅行社生意差就派錢

咁失業有無得派錢呀

唔係政府比要班客比 ON撚 9 . .

咁酒樓都要啦 DLLM

做生意包賺咩，
做唔掂就執笠啦

賺到錢唔見你交高比率啲稅
賺唔到又要人津貼
自由市場係咁㗎啦

無用， 燒錢

你無人旅行，無demand,
派錢俾旅遊業=倒錢落海

用客既保險金嚟養呢班藍絲？on9

香港做生意真係有政府包底

屌你老母

要派就派俾因疫情搞到要放無薪假或者失業者 公司就收皮啦 你搞得生意唔洗預蝕本離場嫁 個個搞得都話要有賺冇蝕不如兒登夾錢喺各行各業都搞生意啦

時鐘酒店呢？

新香港人做壞曬

仲幫屌你老母開一堆垃圾包括中女舍

禁都幾好搵 唔會蝕

賺錢自己袋
蝕錢政府包